[求教] 點解整咗cache server反而會拖慢咗main server?

正常就冇理由，因為如果用戶存取相同內容嘅話，cache server就唔會再去main server發送請求，喺cache攊內容俾user嘅請求，正常係請求main server少咗唔使再connect，所以用戶覺得快咗，有搭建過stunnel+squid3嘅ssl proxy 都會用上squid3嘅快取功能，加快速度，，就會存放係cache度，，，直接喺cache對應B用戶嘅請求，嗱，我戴個頭盔先，未必一定啱。

你既講法好make sense

我信你多過信林早泄

所以佢又話有問題既post喺main server del咗，但用戶仲可以喺cache server見到

我諗佢都要同google講話唔可以cache低

小弟識整少少代理，理論上cache server算係代理，以前我係vps搭建YouTube mirror，唔見google話我拖慢YouTube?只係YouTube啲廣告係我個mirror site睇唔到，我估高登方丈係介意呢樣嘢，因為多人用佢覺得損失咗咁解，我聽日搭個代理mirror高登，我一個人用嘅話,佢都費撚事理我，我估HKG+如果肯俾方丈落廣告啲錢佢七成嘅話，乜撚cache server問題都冇，哈哈哈

因為佢唔可以delete post

cache server可能連域名都冇用，直連IP，，點會有問題?另外如果有問題文章我copy咗去我自己個web site，告都係告我，佢唔識用呢樣抗辨? 唔係佢名下嘅佔用IP或者域名，冇可能告到佢，再進一步，我copy咗係deepweb搭個onion site，放條link而告人嗰個又會告到佢? 我信係收律師信拆貼慢，或者俾人覺得刻意拖慢瀨嘢

CACHE SERVER拖慢MAIN SERVER真係第一次聽

方丈啲嘢呃𨳊記者同啲傻仔就得，稍為識啲都知佢9up，本身佢用MS嘅HTTP server就唔能夠對付大量用戶請求，正常來講方丈自己都應該係main server前搭建個cache server，減低main server嘅負擔，好多人搭server都係咁做

所以依家咪變左人地幫佢起CACHE SERVER
今次單野
佢係抵撚死

Mainly 係因為cache ser 搶哂人流
但佢應該要交人流數畀廣告商以吸引佢地落廣告
高登封殺HKG+嘅理由係有
但做法唔明智
一係自己拎舊錢做cache ser 同埋整好個apps 先好封殺人
你冇替代方案出點樣安撫班人

從結果論
而家高登的確快咗好多

所以講到尾錢問題，客觀講呢樣唔怪得佢，佢可以同hkg+作者傾收益點分，或者hkg+改免費，放廣告，收益分成，另外就係hkg+年費加價預埋方丈嗰份，大家有好處，方丈高估高登號召力，錯誤判斷形勢，今時今日搭個論壇有乜難度吖，keep到人氣先係難，本來條友食屎食著綠豆得來嘅，論技術上高登垃圾到唔恨，我冇辦法想像2016年login page係明文嘅

少人咗梗係快，遲吓隨時快過你個server𠻹呀 尋日望吓高登吹水台版面，成版垃圾post,只有越來越多人走

自膠。呢度個server

d人走晒就快架啦
最期待呢個結果

留名

根本係怕搶咗人流同廣告
信佢一成, 雙目失明

我個人判斷係，而家佢請人寫app,商業上做法真係on9嘅決定，一要成本，二未知效果，當初抱住街外錢大家揾嘅心態同Android及iOS第三方開發者傾掂分成，反而可能做大個餅，獨市生意傾好咗每個高登會員每月5蚊，通過呢啲apps用PayPal之類付款比方丈，十萬會員高登一年有600萬收入，改善吓個伺服器，使乜攪到咁

可能佢出app有其他原因呢!
iPro... 中聯... 裝落手機...

登記咗嘅會員有晒資料，唔使咁做，server有log,邊個IP咩時間連入邊位會員發表過乜有心要搵冇難度嘅，高登基本上係實名制論壇，方丈覺得獨家生意心態係:你班扑街第三方開發者嚟我門口乞食，唔撚係要我分俾你哋呀，趕撚絕你班撚樣自己食埋好過，另外高登從來唔重視安全，ssl証書綁定域名都冇，乜嘢年代呀?，支共網軍要入高登server估計唔難，唔使喺app攪

Geolocation... 聯絡人資料... 圖片庫...

咁正常，唔能夠話佢唔啱，不過作為CEO作出嘅商業決定有點兒戇鳩，反正iOS同Android嘅第三方apps擁有咁多用戶，大家傾好利益就得，街外錢揾唔晒，仲唔使養班人寫app維護，就當請咗呢班人，反正都要俾錢，戇鳩鳩一時意氣攪個競爭者出嚟，做咗三兩日英雄口硬冇用，跟手跌錢，真係傻閪

If you cannot beat them, join them. 都唔撚明